On donne le graphique suivant qui montre le nombre de tablettes vendues de deux marques différentes.\medskip


\begin{multicols}{2}
  \begin{tikzpicture}[scale=0.5]
    \foreach \y in {0,2,4,...,8} 
      {\pgfmathsetmacro\result{\y*5+30}
      \draw[very thin]  (0,\y) node[left,font=\scriptsize] {\pgfmathprintnumber{\result}} -- (11,\y);}
    \fill[colorPrim!20] (2,0) rectangle ++(2,2);
    \fill[colorPrim!20] (7,0) rectangle ++(2,6);
    \draw[-{Straight Barb[]}] (0,0) -- (0,8.5);
    \draw (0,0) -- (11,0);
    \node[below,font=\bfseries] at (3,0) {A};
    \node[below,font=\bfseries] at (8,0) {B};
    \node[left,rotate=90,font=\scriptsize, anchor=center] at (-1.5,4) { Nombre de tablettes vendues};
  \end{tikzpicture}
  \columnbreak

  Dire si l'affirmation suivante est vraie ou fausse et expliquer la réponse.
  \begin{quote}\itshape
    Le nombre de tablettes vendues de la marque B est trois fois plus important que le nombre
de tablettes vendues de la marque A
  \end{quote}
\end{multicols}